德國5G不排斥華為給平等競爭

德國推出新版安全規則手冊顯示將不會把中國華為排除在該國5G移動網絡設備供應商的行列之外。儘管美國呼籲抵制華為，但德國將於本周公布的“安全對話”將證實，德國決定為下一代電信設備供應商提供一個公平競爭的環境。

據路透社今天報道，德國安全規則手冊將不排除華為供應5G設備。一名資深政府消息人士周一表示，德國新的安全規則手冊將不會把中國華為排除在該國5G移動網絡設備供應商的行列之外。

報道稱，儘管美國呼籲抵制華為，但德國將於本周公布的“安全對話”將證實，德國決定為下一代電信設備供應商提供一個公平競爭的環境。運營商們已經發出警告，如果抵制華為，可能讓德國推出5G網絡的時間延後數年，而且增加數以十億美元計的成本。5G網絡可以支持超快家用寬帶、工廠互聯，或許有一天支持自動駕駛汽車。

據一名高級政府官員匿名告訴路透，“德國並沒有、而且預計也不會有將任何一家公司排除在外的條款。”

聯邦網絡監管機構以及網路安全監管機構一直持續合作制定規則手冊，他們之前在3月已制定了關於技術標準及供應商治理的基本原則。德國商報(Handelsblatt)周一報導引用規則手冊草案內容指出，德國電訊、沃達豐以及Telefonica Deutschland 等網路業者將被要求確定關鍵網絡部件，並對這些部件執行強化後的安全標準。

據該報道說，在更廣泛的層面，供應商應該獲得信賴認證，如果有證據顯示供應商的設備被用來進行監視或暗中破壞，客戶將有權把他們排除在外，並擁有尋求損害賠償的法律追索權。

路透社指出，在此同時，必須從德國聯邦資訊安全辦公室取得關鍵設備的認證。

垃圾德國

人地跟國家方向嚟害你
梗係背後無底線支助華為

要做嘅話，跟本貼幾個億買個後門都唔出奇

好典型德國人
tender要扮公平俾所有人參加
至於個scoring model有無一part係國家安全就佢地自己先知

左膠國

德國仍然係班大愛和平撚執政，無民族保護意識